律政司轉介警方跟進網上辱罵法官彭寶琴言論

包括本民前前發言梁天琦在內的3名涉及2016年旺角騷擾案的被告，日前被法庭判囚3年半至7年不等，其後網上出現負責案件的法官彭寶琴「起底」並作出辱罵。律政司今日回應時表示，司法機構對此高度關注，並已將事件轉介律政司跟進，而律政司就將事件轉介執法部門跟進。

律政司表示，社會人士有權在法律容許的範圍內就法院的裁決或相關事項，發表理性的意見或作出有根據的討論，但仍須遵守法律和尊重司法獨立。律政司強調對法官作任何人身攻擊，惡意或侮辱性批評，或作出任何會損害司法獨立或構成藐視法庭的行為，絕不容許。

就有公眾人士對彭寶琴法官作出可能構成藐視法庭言行一事，律政司已將相關事件轉介有關執法部門跟進。律政司現階段不宜進一步評論有關事宜的具體進度及處理方向，但必定會依據《檢控守則》及適用法律和相關證據公平地處理，並會繼續與執法機構跟進相關事宜。

早前有網民於Facebook發帖，張貼彭寶琴的相片，並附上「原來是警嫂」，文中指其丈夫為前水警警司歐陽國基，於2016年疑因隱性心臟病在西灣河住所身亡，引來其他網民聲討。

原來之前果位巴打講嘅係真

高志森拉咗未吖？
屌你老母律政師

讚頌=理性
批評=辱罵=警方跟進

big brother is watching you
大把網絡欺凌你又唔去執法

停止講有關法官既無謂野

巴打原來無吹水

無吹水又點 咪又係有人唔聽
又5毛又盛

呢條友呢